Kyle bass : 4%香港人擠兌 即可摧毀銀行系統

香港「反送中」，採取了遊行和罷工罷課等辦方法，還有民眾發起擠兌銀行行動，以迫使港府撤回其反人權舉措。美國對沖基金巨頭巴斯（Kyle Bass）日前表示，只需4%到5%的香港人擠兌銀行，即可摧毀香港金融體系。

6月12日，海曼資本創辦人巴斯對《雅虎財經》表示，香港是「是史上最大的金融定時炸彈之一」，而這場「反送中」政治危機正是發生在這個「定時炸彈」之上，會加重香港的財政困境。

巴斯曾因在2008年金融危機中成功做空美國樓市而聲名鵲起。目前他也是美國「應對中國當前危險委員會」成員，該委員會專門研討應對來自中共的威脅。

巴斯說，雖然香港只是中國的一小部份，但其銀行體系卻是世界上槓桿率最高的國家之一，占GDP的近900％。香港只要有4%到5%的人行動起來，到銀行擠兌，就能讓香港金融體系崩潰。

他還表示，如果《逃犯條例》修法通過，會危及香港的司法和自治權，勢必將衝擊香港金融中心的地位，香港富人將出現大規模出逃。

在巴斯提到擠兌銀行的幾乎同時，也有推特網友呼籲港人都到中資銀行取款，兌換美元拿回家，以此迫使港府收回修法。因為香港外匯儲備並不多，一旦美元儲備不足，金融體系同樣會崩潰。

根據推友反饋，確有不少港人響應號召到銀行提現換美元。香港《立場新聞》14日刊發的文章顯示，當天早上有多位老婆婆心照不宣的到中資銀行取消帳戶，將所有存款取出，再存成離岸美元帳戶。因為開離岸帳戶需要很長時間，她們就坐在銀行耐心等待將港元換成美元。

此外，更有一些富豪攜帶億萬美元資金，轉到新加坡等地。

港人這些舉動已經引起當局恐慌。香港大學生DAVID NG在15日透露，他12日晚在推特上呼籲到中資銀行提款換美元，幾個小時後就有不明來歷的人聲稱該推文「違法」，命令他刪除。有民運人士告訴他，這些人可能是中共人員。
他還說，中銀香港的一位中上層人士告訴他，中銀香港現在已經有了內部規定，不再允許大額的外幣提現。

有推特網友14日爆料，香港主要中資銀行之一的恒生銀行，其優越理財帳戶現在每天最多只能提取7500美元現金，還要提前一週預約。

推

國家

ok 已射

香港主要中資銀行之一的恒生銀行？

恒生中資？

條友唔係話已沽空港幣？
輸緊幾多錢

Push

恆生中資？

不嬲都知，如果唔係點解成日叫大家攞啲美金出嚟

恆生聽講原本係港資

頭4％就係

🌸

4-5％ 港人 係存款最少既香港人？
整篇都合理 係最後果句...?

恒生唔係hsbc架咩？

最有錢個4%？

淨係誠哥一個一野攞哂間銀行都冚家鏟啦

係4% 無花無假

一早輸鳩晒了

恒生唔係中資 係港資
Hsbc先係中資
渣打係英資

超人好有錢唔等於超人好多現金...

一齊推呢個
[現場1230] 上水即時 隨時update

??

恒新唔係匯豐之下， 算係英資咩？

《反大灣區一國一制融合 !!!》

由小處到大局，逃犯條例的真面目。

盧偉聰已鋪路，香港警隊將歸大灣區管！！！

香港點解會變軍政府？詳細解說

香港3年內引進「信用評分系統」(2018年開始計)

智慧(監控)燈柱關注組 持續更新

中銀香港現在已經有了內部規定，不再允許大額的外幣提現。

面對本港壓抑已久的民怨，中央束手，近期採取文革時代「群眾鬥群眾」的方式

又係呢條傻閪
早兩個月咪係咁唱淡 想做新索羅斯狙擊港元
結果唔見影
道指恒指日日升
算鳩數啦

支那而家d外資廠搬走晒都捱唔到幾耐
唔放$喺中資銀行係理性做法

誠哥cash冇億億聲都幾千萬啦 一次過轉走都咪話唔傷

正

pusher

不如講銀碼啦

心水清

無中銀acc可以點

應該係4-5%資金啦，點會係4-5%人

恒生係華資係香港創立，現時由滙豐（洋資都係係香港創立）全權控制
中乜撚資

幾千萬..

Hsbc 唔係中資

Hsbc英資黎架巴打，恆生十世前已經俾hsbc 收購左，係鬼港資。
香港已冇真正港資銀行，唔係俾中共就係俾外資收購左。

另外，當年恆生就係因為擠提俾hsbc食左

>總資產 2,952,903Mi
自己計